**1691. – Galium rigidum** Vill. Dauph. (G. GERARDI Vill. Prosp.). – Plante vivace de 20-50 cm, glabre ou pubescente à la base, verte, luisante, ne noircissant pas ; tiges dressées ou ascendantes, assez grêles, raides, quadrangulaires, lisses, à peine renflées aux noeuds ; //feuilles verticillées par 6-8, étroites, linéaires, longuement mucronées, //à nervure dorsale large et saillante ; fleurs blanches, de 3 4 mm, en panicule étroite, oblongue, à rameaux étalés-dressés ; pédicelles plus longs que la fleur et le fruit ; //corolle à lobes apiculés ; fruits petites, glabres, //finement chagrinés.
Varie à fleurs rouges ou roses, brièvement pédicellées (G. bernardi G. G. ; G. venustum Jord.).
Lieux secs et arides du Midi, jusque dans l'Ain, l'Allier, le Lot ; la var. dans les montagnes de la Corse. – Europe méridionale et centrale. = Mai-juillet.